PS5 或將採用 AMD Ryzen 處理器

雖然 Sony 已經表明今年的 E3 2018 電玩娛樂展，並不會公佈全新的 PlayStation 5 遊戲主機，而之前亦有指新主機要到 2019 或 2020 年才會發表，不過有關新主機的消息日前還是傳出，有外國傳媒發現 Sony 的工程師正在針對 AMD Ryzen 處理器進行研發 ，相信是為 PS5 作準備。

報導指 Sony 的高級工程師 Simon Pilgrim 正在研究如何使用 LLVM 編譯器，以達到完善 AMD Ryzen 處理器效能，因為 Pilgrim 在 PS3 和 PS4 主機都是開發團隊的主力，所以外國媒體認為，Sony 正在為下一代遊戲主機 PS5 的硬件進行準備。報導有太多 Pilgrim 目前正埋首於 znver1 架構，它正是初代 Ryzen 處理器，不過 PS5 會否採用更新的 Ryzen 處理器現在則未有答案。

由於現時 PS4 採用的 Jaguar 架構處理器已經無法滿足遊戲的需求，所以有傳聞 Sony 會在 PS5 選用 AMD Ryzen 處理器。至於對遊戲機相當重要的圖像處理器，有指 Sony 將會在 Vega 和 Navi 兩者中作出選擇，有消息指 Sony 會選擇基於 7nm 製程的 AMD 圖像處理器。

PlayStation 5 將採用8核心ZEN + NAVI GPU

估計效能約在1800X + Vega 56

有1800X咁上下都算係咁

仲"或"乜鬼,有得唔用Ryzen咩

Sony要慳錢既話用粒手機級CPU都得，齋upgrade GPU出PS5

邊可能,仲未受夠Jaguar既苦咩

Jaguar既問題出PS4前都應該知，不過Sony唔理照用

唔係唔理,Sony+MS一開始都係想用bulldozer,但熱量同size都搞唔掂先焗用Jaguar